《**吉爾吉斯共和國國歌**》（，）是[吉尔吉斯共和国的](../Page/吉尔吉斯共和国.md "wikilink")[国歌](../Page/国歌.md "wikilink")，于1992年被採用。音樂由纳希尔·达夫勒索夫（）和卡勒伊·摩尔多巴萨诺夫（）編成，詞由贾米勒·萨迪科夫（）和埃舍曼贝特·库卢埃夫（）寫成。

## 歌詞

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><a href="../Page/吉尔吉斯语.md" title="wikilink">吉尔吉斯语</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语</a></p></th>
<th><p>译文</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>高山、山谷和平原——
</dd>
<dd>是我們的生長的神聖地。
</dd>
<dd>我們的祖輩生長在<a href="../Page/阿拉套.md" title="wikilink">阿拉套之中</a>，
</dd>
<dd>總捍卫他們的祖國。
</dd>
</dl>
<dl>
<dt></dt>
<dd><dl>
<dt></dt>
<dd>來，吉尔吉斯人，
</dd>
<dd>來爭取自由！
</dd>
<dd>站起來並活跃！
</dd>
<dd>創造您的時運！
</dd>
</dl>
</dd>
</dl>
<dl>
<dt></dt>
<dd>我們開放自由給所有人！
</dd>
<dd>友誼和團結在我們的心头。
</dd>
<dd>柯尔克孜土地，我們的祖國，
</dd>
<dd>閃耀承諾之光。
</dd>
</dl>
<dl>
<dt></dt>
<dd><dl>
<dt></dt>
<dd>來，吉尔吉斯人，
</dd>
<dd>來爭取自由！
</dd>
<dd>站起來並活跃！
</dd>
<dd>創造您的時運！
</dd>
</dl>
</dd>
</dl>
<dl>
<dt></dt>
<dd>人民的夢想成真，
</dd>
<dd>我們並且升起自由的旗幟。
</dd>
<dd>我們是祖輩的繼承人，
</dd>
<dd>並把人们的恩德傳給子孙後代。
</dd>
</dl>
<dl>
<dt></dt>
<dd><dl>
<dt></dt>
<dd>來，吉尔吉斯人，
</dd>
<dd>來爭取自由！
</dd>
<dd>站起來並活跃！
</dd>
<dd>創造您的時運！
</dd>
</dl>
</dd>
</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[Category:国歌](../Category/国歌.md "wikilink")
[Category:吉尔吉斯斯坦国家象征](../Category/吉尔吉斯斯坦国家象征.md "wikilink")